---
title: 16. 最接近的三数之和
problem_no: 16
date: 2022-09-18
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description]((https://leetcode.cn/problems/3sum-closest/))

Related Topics: [数组](https://leetcode.cn/tag/array/), [双指针](https://leetcode.cn/tag/two-pointers/), [排序](https://leetcode.cn/tag/sorting/)


给你一个长度为 `n` 的整数数组 `nums`和 一个目标值 `target`。请你从 `nums`中选出三个整数，使它们的和与 `target` 最接近。

返回这三个数的和。

假定每组输入只存在恰好一个解。

**示例 1：**

```
输入：nums = [-1,2,1,-4], target = 1
输出：2
解释：与 target 最接近的和是 2 (-1 + 2 + 1 = 2) 。
```

**示例 2：**

```
输入：nums = [0,0,0], target = 1
输出：0
```

**提示：**

*   `3 <= nums.length <= 1000`
*   `-1000 <= nums[i] <= 1000`
*   -10<sup>4</sup> <= target <= 10<sup>4</sup>


## Solution

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/16-main.cpp)
